\documentclass[aspectratio=169]{beamer}
\usepackage[orientation=landscape,size=custom,width=16,height=9,scale=0.5,debug]{beamerposter}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{cite,enumerate,float,indentfirst}
\usepackage{graphicx}

\title{Мифы о ГМО}
\author{Alexey Shrub aka worldmind\\http://mindstate.info}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}{ГМО}
 \begin{columns}
  \column{0.3\linewidth}
   \includegraphics{./images/nogmo}
  \column{0.7\linewidth}
   \begin{itemize}
    \item «ГМО - генное оружие, успешно использующееся для сокращения численности населения Земли с четырёх до семи миллиардов человек»
   https://vk.com/just\_wiki
   \pause
   \item Тема важна даже для научного клуба
   \end{itemize}
 \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Определение}
  ГМО - ничтожное понятие.
\end{frame}

\begin{frame}{ГМО убивает и рак вызывает}
 \begin{columns}
  \column{0.3\linewidth}
   \includegraphics{./images/MegaNewsRussia-potatokiller}
  \column{0.7\linewidth}
   \begin{itemize}
    \item Всё новое надо проверять на то, что оно не хуже старого. Доказать отсутствие нельзя. Польза должна превышать оценённый риск.
    \pause
    \item Селекция тоже может порождать опасные сорта (Lenape).
    \pause
    \item Исследований показывающих связь с раком нет, кроме единичных, которые при проверке оказались ненаучными.
    \pause
    \item Зато есть много исследований о канцерогенности например сигарет.
   \end{itemize}
 \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Гены растений противоестественно переносить геном в животных}
 \begin{itemize}
  \item Жизнь построена на одних принципах.
  \pause
  \item Да ещё и родственна.
  \pause
  \item «Ученые перенесли ген, контролирующий развитие глаза у мыши в геном дрозофилы. ... мышиный ген индуцировал у мухи развитие мушиных глаз.»
  \pause
  \item «Несмотря на то что человека и дрожжи разделяет миллиард лет эволюции, у них есть сотни генов с общим происхождением и функциями. Оказывается, около половины таких генов человека всё еще способны заменить соответствующие гены дрожжей.»
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Наши дети превратятся в селёдку}
 \begin{itemize}
  \item ДНК/гены в каждой клетке, а не только в ГМО.
  \pause
  \item Мы постоянно едим ДНК растений и животных.
  \pause
  \item Зато научно доказано что алкоголь мутагенный фактор - точно уродует детей.
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Они же не проверены временем}
 \begin{itemize}
  \item Как и все новые сорта.
  \pause
  \item Десятилетия исследований.
  \pause
  \item Лосося AquAdvantage 12 FDA изучало, но не нашло к чему придраться 
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Вызывают аллергию}
ГМО тут ничем не хуже других - будет в составе аллерген будет вызывать аллергию, и наоборот.
\end{frame}

\begin{frame}{Их заливают всякими ...цидами}
Не ГМО тоже, просто по другому.
\end{frame}

\begin{frame}{Передадут гены устойчивости диким растениям}
Возможно, но по исследованиям маловероятно, да и дикие сами мастера эволюционировать.
\end{frame}

\begin{frame}{ГМО сожрут биоразнообразие}
 \begin{itemize}
  \item Снова мимо ГМО, проблема в самом сельском хозяйстве и иной деятельности человека.
  \pause
  \item Монокультура.
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Да их даже жуки не едят}
 \begin{itemize}
  \item Селекцией добиваются того же.
  \pause
  \item Жуки не авторитет.
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{ГМО сами бесплодные и нас такими сделают}
 \begin{itemize}
  \item Миф
  \pause
  \item Гибриды F1, гетерозис
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Монсанта нас поработит со своими патентами}
Конечно поработит, всех кто не будет развивать науку и создавать свои ГМО.
\end{frame}

\begin{frame}{Маркировка без ГМО}
 \begin{columns}
  \column{0.3\linewidth}
   \includegraphics{./images/soda}
  \column{0.7\linewidth}
   \begin{itemize}
    \item Манипуляция.
    \pause
    \item Надо писать что есть, а не чего нет.
   \end{itemize}
 \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Кому выгодно}
 \begin{itemize}
  \item Крупным компаниям.
  \pause
  \item Передовым государствам.
  \pause
  \item Отсталые думают защитить себя, но только увеличивают отставание.
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Выводы}
 \begin{itemize}
  \item ГМО - технология, инструмент.
  \pause
  \item Пока ГМО используют для снижения рисков с/х.
  \pause
  \item Но придёт время улучшать качество.
  \pause
  \item Технофобия. Неразумно, но свинец и радий намекают.
  \pause
  \item Ссылки можно найти тут https://gitlab.com/worldmind/GMO
 \end{itemize}
\end{frame}

\end {document}

